咩叫Funding swap

有無Finance巴絲指教咩係funding swap....
我淨係聽過Fx swap，interest rate swap，collateral swap，但好似無聽過funding swap

拎黎做funding 既swap... treat that as FX swap.
but u will make it into 2 cashflow with a spot. Then they are all accrual.

即係本來有一個funding、然後用嗰個funding換另一種currency？有無話要有咩underlying assets？因為好似多數對住隻loan咁、但唔肯定

叫得funding swaps.. of coz the purpose are doing funding.
not only loans but the portfolio, 咁當然都睇佢地既funding strategies 既..
好難講得咁死..

"即係本來有一個funding、然後用嗰個funding換另一種currency" <--- 有時可能你會係借USD 再用swap 轉HKD.. 比HKD funding 來得平..
咁你個USD都唔一定係funding 來的...

if u wanna know more,, u can pm me la